# Translation file for My Calculator NVDA Add-on.
# Copyright (C) 2025 My Calculator Project
# This file is distributed under the same license as the MyCalculatorpackage.
# Andhi Mardianto <anditoinfo@gmail.com>, 2025.

msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: my calculator 2.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: anditoinfo@gmail.com\n"
"POT-Creation-Date: 2025-01-02 10:01+0700\n"
"PO-Revision-Date: 2025-01-11 10:30+0700\n"
"Last-Translator: Andhi Mardianto with google translet<anditoinfo@gmail.com>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"




# init.py
msgid "Open My Calculator dialog"
msgstr "내 계산기 대화 상자 열기"

msgid "Calculation Input"
msgstr "계산 입력"

msgid "Copy"
msgstr "복사"

msgid "Standar"
msgstr "표준"

msgid "Left to Right"
msgstr "왼쪽에서 오른쪽으로"

msgid "Conversion"
msgstr "변환"

msgid "Scientific"
msgstr "과학적"

msgid "Help"
msgstr "도움말"

msgid "Calculation mode set to Standard International"
msgstr "계산 모드가 표준 국제로 설정되었습니다"

msgid "Calculation mode set to Left to Right"
msgstr "계산 모드가 왼쪽에서 오른쪽으로 설정되었습니다"

msgid "Failed to access clipboard"
msgstr "클립보드에 액세스하지 못했습니다"

msgid "Invalid input, only numbers and arithmetic symbols allowed"
msgstr "잘못된 입력입니다. 숫자와 산술 기호만 허용됩니다"

msgid "Error! Check Input"
msgstr "오류! 입력을 확인하세요"

msgid "Invalid calculation mode"
msgstr "잘못된 계산 모드"

# scientific.py
msgid "Use Radians"
msgstr "라디안 사용"

msgid "Asin"
msgstr "아크사인"

msgid "Acos"
msgstr "아크코사인"

msgid "Tan"
msgstr "탄젠트"

msgid "Atan"
msgstr "아크탄젠트"

msgid "Radian"
msgstr "라디안"

msgid "Degree"
msgstr "도"

msgid "Natural Base"
msgstr "자연로그 밑수"

msgid "Base 10"
msgstr "로그 밑수 10"

msgid "Radians"
msgstr "라디안"

msgid "Degrees"
msgstr "도"

msgid "Calculation mode set to Sin (Input in "
msgstr "계산 모드가 사인으로 설정됨 (입력: "

msgid "Calculation mode set to Cos (Input in "
msgstr "계산 모드가 코사인으로 설정됨 (입력: "

msgid "Input in Range [-1, 1] ({mode}):"
msgstr "입력 범위 [-1, 1] ({mode}):"

msgid "Calculation mode set to Asin"
msgstr "계산 모드가 아크사인으로 설정됨"

msgid "Calculation mode set to Acos"
msgstr "계산 모드가 아크코사인으로 설정됨"

msgid "Input in {mode}:"
msgstr "{mode}에서 입력:"

msgid "Calculation mode set to Tan"
msgstr "계산 모드가 탄젠트로 설정됨"

msgid "Input in Any Real Number ({mode}):"
msgstr "임의의 실수 입력 ({mode}):"

msgid "Calculation mode set to Atan"
msgstr "계산 모드가 아크탄젠트로 설정됨"

msgid "Arcsine is only defined for values between -1 and 1"
msgstr "아크사인은 -1과 1 사이의 값에서만 정의됩니다."

msgid "Arccosine is only defined for values between -1 and 1"
msgstr "아크코사인은 -1과 1 사이의 값에서만 정의됩니다."

msgid "Invalid input, only valid numbers are allowed"
msgstr "잘못된 입력입니다. 숫자만 입력할 수 있습니다."

msgid "Please Select Scientific Mode "
msgstr "과학 모드를 선택하세요"

#msgid "Copy"
#msgstr "복사"

msgid "Sin"
msgstr "사인"

msgid "Cos"
msgstr "코사인"

msgid "Log"
msgstr "로그"

msgid "Sqrt"
msgstr "제곱근"

msgid "Select a Basis"
msgstr "기준을 선택하세요"

msgid "Basis Options"
msgstr "기준 옵션"

msgid "Input in Degrees:"
msgstr "도 단위로 입력:"

msgid "Calculation mode set to Sin"
msgstr "계산 모드가 사인으로 설정되었습니다"

msgid "Calculation mode set to Cos"
msgstr "계산 모드가 코사인으로 설정되었습니다"

msgid "Input in Basis Natural :"
msgstr "자연 기준으로 입력:"

msgid "Input in Basis 10:"
msgstr "기준 10으로 입력:"

msgid "Input in Non-Negative Numbers:"
msgstr "비음수가 아닌 숫자로 입력:"

msgid "Calculation mode set to Sqrt"
msgstr "계산 모드가 제곱근으로 설정되었습니다"

#msgid "Failed to access clipboard"
#msgstr "클립보드에 액세스하지 못했습니다"

msgid "Please select a calculation mode first"
msgstr "먼저 계산 모드를 선택하세요"

msgid "Logarithm is only defined for positive numbers"
msgstr "로그는 양수에 대해서만 정의됩니다"

msgid "Square root is only defined for non-negative numbers"
msgstr "제곱근은 비음수가 아닌 숫자에 대해서만 정의됩니다"

msgid ""
"High Precision = {result}\n"
"Rounded = {rounded_result}"
msgstr ""
"높은 정밀도 = {result}\n"
"반올림 값 = {rounded_result}"

msgid "Invalid input. Please check your expression"
msgstr "잘못된 입력입니다. 수식을 확인하세요"

msgid "An error occurred: "
msgstr "오류가 발생했습니다: "

msgid "Invalid input, only numbers allowed"
msgstr "잘못된 입력입니다. 숫자만 허용됩니다"

# conversion.py
msgid "Time"
msgstr "시간"

msgid "Select a Time conversion:"
msgstr "시간 변환을 선택하세요:"

msgid "Time Conversion Options"
msgstr "시간 변환 옵션"

msgid "Masehi to Hijri"
msgstr "서력기원에서 히즈리력 변환"

msgid "Hijri to Masehi"
msgstr "히즈리력에서 서력기원 변환"

msgid "Input in Masehi. Example 01012025"
msgstr "서력기원으로 입력하세요. 예: 01012025"

msgid "Input in Hijri. Example 01012025"
msgstr "히즈리력으로 입력하세요. 예: 01012025"

msgid "Seconds to Minutes"
msgstr "초에서 분 변환"

msgid "Minutes to Hours"
msgstr "분에서 시간 변환"

msgid "Hours to Days"
msgstr "시간에서 일 변환"

msgid "Days to Weeks"
msgstr "일에서 주 변환"

msgid "Weeks to Months"
msgstr "주에서 달 변환"

msgid "Months to Years"
msgstr "달에서 년 변환"

msgid "Input in Seconds:"
msgstr "초 단위 입력:"

msgid "Input in Minutes:"
msgstr "분 단위 입력:"

msgid "Input in Hours:"
msgstr "시간 단위 입력:"

msgid "Input in Days:"
msgstr "일 단위 입력:"

msgid "Input in Weeks:"
msgstr "주 단위 입력:"

msgid "Input in Months:"
msgstr "달 단위 입력:"

msgid "Kilometers per Hour to Miles per Hour"
msgstr "시속 킬로미터에서 시속 마일 변환"

msgid "Miles per Hour to Kilometers per Hour"
msgstr "시속 마일에서 시속 킬로미터 변환"

msgid "Meters per Second to Kilometers per Hour"
msgstr "초속 미터에서 시속 킬로미터 변환"

msgid "Kilometers per Hour to Meters per Second"
msgstr "시속 킬로미터에서 초속 미터 변환"

msgid "Meters per Second to Miles per Hour"
msgstr "초속 미터에서 시속 마일 변환"

msgid "Miles per Hour to Meters per Second"
msgstr "시속 마일에서 초속 미터 변환"

msgid "Knots to Kilometers per Hour"
msgstr "노트에서 시속 킬로미터 변환"

msgid "Kilometers per Hour to Knots"
msgstr "시속 킬로미터에서 노트 변환"

msgid "Knots to Miles per Hour"
msgstr "노트에서 시속 마일 변환"

msgid "Miles per Hour to Knots"
msgstr "시속 마일에서 노트 변환"

msgid "Feet per Second to Kilometers per Hour"
msgstr "초속 피트에서 시속 킬로미터 변환"

msgid "Kilometers per Hour to Feet per Second"
msgstr "시속 킬로미터에서 초속 피트 변환"

msgid "Kilometers to Miles"
msgstr "킬로미터에서 마일 변환"

msgid "Miles to Kilometers"
msgstr "마일에서 킬로미터 변환"

msgid "Meters to Feet"
msgstr "미터에서 피트 변환"

msgid "Feet to Meters"
msgstr "피트에서 미터 변환"

msgid "Centimeters to Inches"
msgstr "센티미터에서 인치 변환"

msgid "Inches to Centimeters"
msgstr "인치에서 센티미터 변환"

msgid "Kilograms to Pounds"
msgstr "킬로그램에서 파운드 변환"

msgid "Pounds to Kilograms"
msgstr "파운드에서 킬로그램 변환"

msgid "Tons to Kilograms"
msgstr "톤에서 킬로그램 변환"

msgid "Kilograms to Tons"
msgstr "킬로그램에서 톤 변환"

msgid "Ounces to Grams"
msgstr "온스에서 그램 변환"

msgid "Grams to Ounces"
msgstr "그램에서 온스 변환"

msgid "Liter to Gallon (US)"
msgstr "리터에서 갤런 (미국) 변환"

msgid "Gallon (US) to Liter"
msgstr "갤런 (미국)에서 리터 변환"

msgid "Liter to Milliliter"
msgstr "리터에서 밀리리터 변환"

msgid "Milliliter to Liter"
msgstr "밀리리터에서 리터 변환"

msgid "Cubic Meter to Liter"
msgstr "세제곱미터에서 리터 변환"

msgid "Liter to Cubic Meter"
msgstr "리터에서 세제곱미터 변환"

msgid "Gallon (UK) to Liter"
msgstr "갤런 (영국)에서 리터 변환"

msgid "Liter to Gallon (UK)"
msgstr "리터에서 갤런 (영국) 변환"

msgid "Cubic Inch to Liter"
msgstr "세제곱 인치에서 리터 변환"

msgid "Liter to Cubic Inch"
msgstr "리터에서 세제곱 인치 변환"

msgid "Milliliter to Cubic Centimeter"
msgstr "밀리리터에서 세제곱 센티미터 변환"

msgid "Cubic Centimeter to Milliliter"
msgstr "세제곱 센티미터에서 밀리리터 변환"

msgid "Barrel (US) to Liter"
msgstr "배럴 (미국)에서 리터 변환"

msgid "Liter to Barrel (US)"
msgstr "리터에서 배럴 (미국) 변환"

msgid "Celsius to Fahrenheit"
msgstr "섭씨에서 화씨 변환"

msgid "Fahrenheit to Celsius"
msgstr "화씨에서 섭씨 변환"

msgid "Celsius to Kelvin"
msgstr "섭씨에서 켈빈 변환"

msgid "Kelvin to Celsius"
msgstr "켈빈에서 섭씨 변환"

msgid "Fahrenheit to Kelvin"
msgstr "화씨에서 켈빈 변환"

msgid "Kelvin to Fahrenheit"
msgstr "켈빈에서 화씨 변환"

msgid "Please Select Conversion Mode"
msgstr "변환 모드를 선택하세요"

msgid "Result"
msgstr "결과"

#msgid "Copy"
#msgstr "복사"

msgid "Length"
msgstr "길이"

msgid "Mass"
msgstr "질량"

msgid "Temperature"
msgstr "온도"

msgid "Volume"
msgstr "부피"

msgid "Speed"
msgstr "속도"

msgid "History"
msgstr "기록"

msgid "Select a Speed conversion:"
msgstr "속도 변환을 선택하세요:"

msgid "Speed Conversion Options"
msgstr "속도 변환 옵션"

msgid "Input in Kilometers per Hour:"
msgstr "시속 킬로미터 단위로 입력:"

msgid "Input in Miles per Hour:"
msgstr "시속 마일 단위로 입력:"

msgid "Input in Meters per Second:"
msgstr "초당 미터 단위로 입력:"

msgid "Input in Knots:"
msgstr "노트 단위로 입력:"

msgid "Input in Feet per Second:"
msgstr "초당 피트 단위로 입력:"

msgid "Select a length conversion:"
msgstr "길이 변환을 선택하세요:"

msgid "Length Conversion Options"
msgstr "길이 변환 옵션"

msgid "Input in Kilometers:"
msgstr "킬로미터 단위로 입력:"

msgid "Input in Miles:"
msgstr "마일 단위로 입력:"

msgid "Input in Meters:"
msgstr "미터 단위로 입력:"

msgid "Input in Feet:"
msgstr "피트 단위로 입력:"

msgid "Input in Centimeters:"
msgstr "센티미터 단위로 입력:"

msgid "Input in Inches:"
msgstr "인치 단위로 입력:"

msgid "Select a Mass conversion:"
msgstr "질량 변환을 선택하세요:"

msgid "Mass Conversion Options"
msgstr "질량 변환 옵션"

msgid "Input in Kilograms:"
msgstr "킬로그램 단위로 입력:"

msgid "Input in Pounds:"
msgstr "파운드 단위로 입력:"

msgid "Input in Tons:"
msgstr "톤 단위로 입력:"

msgid "Input in Ounces:"
msgstr "온스 단위로 입력:"

msgid "Input in Grams:"
msgstr "그램 단위로 입력:"

msgid "Select a Temperature conversion:"
msgstr "온도 변환을 선택하세요:"

msgid "Temperature Conversion Options"
msgstr "온도 변환 옵션"

msgid "Input in Celsius:"
msgstr "섭씨 단위로 입력:"

msgid "Input in Fahrenheit:"
msgstr "화씨 단위로 입력:"

msgid "Input in Kelvin:"
msgstr "켈빈 단위로 입력:"

msgid "Select a Volume conversion:"
msgstr "부피 변환을 선택하세요:"

msgid "Volume Conversion Options"
msgstr "부피 변환 옵션"

msgid "Input in Liter:"
msgstr "리터 단위로 입력:"

msgid "Input in Gallon (US):"
msgstr "갤런(미국) 단위로 입력:"

msgid "Input in Milliliter:"
msgstr "밀리리터 단위로 입력:"

msgid "Input in Cubic Meter:"
msgstr "세제곱미터 단위로 입력:"

msgid "Input in Gallon (UK) :"
msgstr "갤런(영국) 단위로 입력:"

msgid "Input in Liter :"
msgstr "리터 단위로 입력:"

msgid "Input in Cubic Inch :"
msgstr "세제곱인치 단위로 입력:"

msgid "Input in Milliliter :"
msgstr "밀리리터 단위로 입력:"

msgid "Input in Cubic Centimeter :"
msgstr "세제곱센티미터 단위로 입력:"

msgid "Input in Barrel (US) :"
msgstr "배럴(미국) 단위로 입력:"

msgid "Result copied to clipboard"
msgstr "결과가 클립보드에 복사되었습니다"

#msgid "Failed to access clipboard"
#msgstr "클립보드에 액세스하지 못했습니다"

msgid "No result to copy"
msgstr "복사할 결과가 없습니다"

#msgid "Invalid input, only numbers allowed"
#msgstr "잘못된 입력입니다. 숫자만 허용됩니다"

# help.py
msgid "Calculation Mode Help"
msgstr "계산 모드 도움말"

msgid ""
"Standard Mode:\n"
"Calculations follow the standard mathematical operator precedence rules "
"(PEMDAS).\n"
"Example: 3 + 5 * 2 = 13 (multiplication is performed first).\n"
"\n"
"Left to Right Mode:\n"
"Calculations are performed from left to right without considering operator "
"precedence.\n"
"Example: 3 + 5 * 2 = 16 (calculations are done left to right).\n"
"\n"
"Scientific Mode:\n"
"\n"
"Sin, Cos, and Inverse Trigonometric Functions (Sin^-1, Cos^-1, Tan^-1):\n"
"Calculates the values of sine, cosine, inverse sine (asin), inverse cosine "
"(acos), tangent (tan), and inverse tangent (atan).\n"
"These functions can accept input in degrees or radians. To switch between "
"them, use the checkbox for 'Use Radians'. The default is degrees.\n"
"\n"
"Logarithms:\n"
"Two types of logarithms are available:\n"
"- Natural Logarithm (LN): Logarithm with the natural base (e).\n"
"- Base 10 Logarithm: Logarithm with base 10.\n"
"Negative numbers are not supported as logarithms are only defined for "
"positive numbers.\n"
"\n"
"Square Root:\n"
"Calculates the square root of a number.\n"
"Negative numbers are not supported as the square root is only defined for "
"non-negative numbers.\n"
"\n"
"Result Format:\n"
"- High Precision: Displays the result with full detail.\n"
"- Rounded (2 Decimal Places): Displays the result in a simpler form, rounded "
"to 2 decimal places for easier reading."
msgstr ""
"표준 모드:\n"
"계산은 표준 수학 연산자 우선순위 규칙(PEMDAS)을 따릅니다.\n"
"예: 3 + 5 * 2 = 13 (곱셈이 먼저 수행됩니다).\n"
"\n"
"왼쪽에서 오른쪽 모드:\n"
"계산은 연산자 우선순위를 고려하지 않고 왼쪽에서 오른쪽으로 수행됩니다.\n"
"예: 3 + 5 * 2 = 16 (계산은 왼쪽에서 오른쪽으로 수행됩니다).\n"
"\n"
"과학 모드:\n"
"\n"
"사인, 코사인, 역삼각 함수 (Sin^-1, Cos^-1, Tan^-1):\n"
"사인, 코사인, 역사인(asin), 역코사인(acos), 탄젠트(tan), 역탄젠트(atan)의 값을 계산합니다.\n"
"이 함수들은 입력을 도 또는 라디안으로 받을 수 있습니다. 두 단위 간 전환은 '라디안 사용' 체크박스를 사용하세요. 기본값은 도입니다.\n"
"\n"
"로그:\n"
"두 가지 유형의 로그가 가능합니다:\n"
"- 자연 로그(LN): 자연 밑수(e)를 사용하는 로그.\n"
"- 밑수 10 로그: 밑수 10을 사용하는 로그.\n"
"로그는 양수에 대해서만 정의되므로 음수는 지원되지 않습니다.\n"
"\n"
"제곱근:\n"
"숫자의 제곱근을 계산합니다.\n"
"제곱근은 음수에 대해서는 정의되지 않으므로 음수는 지원되지 않습니다.\n"
"\n"
"결과 형식:\n"
"- 높은 정밀도: 결과를 세부사항까지 표시합니다.\n"
"- 반올림 (소수점 2자리): 결과를 간단하게 표시하며, 읽기 쉽게 2자리로 반올림됩니다."
